原來今年啲蝗蟲分分鐘仲帶有毒素

4.然而從去年開始，草地貪夜蛾在中國境內落地生根，一旦爆發大規模的蟲害就很可能縮減本土蝗蟲的棲地

如果不曉得草地貪夜蛾是什麼東西的蔥友，可以參考一下維基（草地貪夜蛾）。
至於說為什麼會縮減本土蝗蟲的棲地，那是因為這玩意比蝗蟲還能吃，而且習性比蝗蟲更麻煩，因為這些特點，他們數量成長時就會自然壓縮蝗蟲的棲地（不是好事，是爛到不行的壞事）。

5.當蝗蟲從孤生相轉變為群生相(綠色到枯黃色)時，那就是蝗災的起點

簡單來說就是蝗蟲在成長過程中，因為食物不足且數量密度太高，會逐漸從非群聚型突變成群聚型蝗蟲，改變地方大致是：
翅膀變得更強壯、蟲肢更有力、體表顏色改變。
這些都是讓蝗蟲能夠長距離遷徙的突變，換句話說就是蝗災開始爆發，而且群聚型蝗蟲的後代一出生就是群聚型，等於越吃越多。
另外，顏色改變除了威嚇還有一個作用，那就是帶有毒素，所以別相信甚麼雞鴨大軍滅蝗蟲的故事，別被毒死就不錯了。

非洲個堆仲未黎本土個啲已經進化緊
CLS
其實蝗災未爆架 而家只係開始

草娥頂住呀

你當支那人死架？佢地連屎都食，點會怕毒

集氣

南方只係落個雨就周圍水浸冧樓
如果到7月蝗蟲同颱風打孖上點撚搞

以為你講緊開關之後啲支那畜仲係帶菌

一定帶 唔洗以為

加埋地震 好快到

毒？支那人驚系咩
支那好多嘢食都有毒架啦

如果有人係中国放蝗蟲

蝗蟲不嬲都帶毒,一密集群居就會有,習性黎

夜蛾 / 月娥

支那人食開元素周期表呢啲好小兒科啫

之前唔知睇咩節目講過廣東沿岸有宋朝野沖左上黎
話遲早會有毀滅性地震同海嘯

草地貪夜蛾，個名好有個性，應該係夜鬼嚟

咩宋朝野

食曬啲蝗蟲
以毒攻毒

咩沙煲冷餐個啲
話可能1000年前廣東有過大地震震到玩撚完咁濟

有冇片